兩個做槍手的妻子

兩個做槍手的妻子 - 高慧然

Colette劇照

在飛往東京的航機上看了Colette，主演Keira Knightley，似乎很值得跟The Wife一起討論。兩個女主角都是槍手，埋頭寫作，作品深受歡迎，但均以丈夫名義出版。跟才華橫溢的妻子相比，兩個人的丈夫都很平庸。分別在於，Colette是真實的人物傳紀，與第一任丈夫離婚後，Colette用法律途徑取回一系列被丈夫賤賣掉的暢銷書版權，此後以自己的名義出書，才華獲得肯定。Colette是法國二十世紀上半葉最著名的作家之一，一生著作達五十多本，更曾獲得諾貝爾文學獎提名。

Colette一生經歷了三段婚姻，電影Colette取材自她第一段婚姻，那段婚姻對她整個人生有決定性影響。

一個涉世未深的鄉村女孩，嫁給了在巴黎頗有名氣的作家，她對他充滿仰慕，總覺得自己配不上他。後來才知道，她丈夫Henry一直僱槍手寫作。Henry看出了妻子的潛力，索性把槍手的任務交給了她，為了刺激她的寫作靈感，他給了她最大的自由，允許她跟不同的人交往，甚至同居。Colette是雙性戀者，她的密友有男有女。

電影The Wife中，丈夫花心，妻子的作品以孤獨和心碎編織而成。Colette描述的卻都是自己的身心體驗，以致於到了後來她那一向被視作鱔一般滑不溜手的丈夫都不免抱怨她到處留情。Colette的作品從出版後便洛陽紙貴，當時幾乎所有的女人都人手一本。丈夫帶着她亮相各種社交場合，兩夫婦成為傳媒寵兒，登上雜誌封面。Colette的化妝、服飾被各階層女性模仿。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
寫在地上的歌 (蔣芸)

下一則
下一則
未刊書續談 (林道群)